蓬佩奧的「一中三表」 （長平）

節錄

蓬佩奧的「一中三表」 （長平）

「台灣一直不是中國的一部份」，美國國務卿蓬佩奧11月12日接受媒體採訪時說。。。。。。。。。。。。

蓬佩奧並非隨便一說，而是認為「措辭正確總是很重要」。。。。。。。。。。。。

聽上去有些耳熟？沒錯，。。。。。。。。。。

中國早就意識到這個文字遊戲的危險，。。。。。。。。

從「人類公敵」到「人渣」

中國外交部發言人汪文斌。。。。。。。。。

蓬佩奧的第三「表」讓中共震怒。。。。。。。。

新華網發表評論說：在涉及中國的問題上，蓬佩奧「幾乎沒說過正確的話」，「每。。。。。。。。。。

北京為甚麼如此震怒？從表面上看，是因為。。。。。。。。。

在美國大選之前，已經有專家表示擔心，認為北京會趁華盛頓手忙腳亂之時突襲台灣。果然，特朗普不承認敗選，他對選票公正性的質疑帶來了混亂。但是，顯然，中共並沒有攻打台灣的準備。

前美國情報官保羅希爾（Paul Heer）說過，中國並不是在找攻打台灣的機會。恰恰相反，它一直在找不攻打台灣的借口。北京對民進黨的憤怒，主要不是因為它要搞「台獨」，而是這樣做等於是在激將它動手。天可憐見，北京多年來所言所行其實就是「千萬別逼我動手，因為我實在沒有辦法動手啊」。由此可以想見，蓬佩奧的火上加油讓北京多麼惱火。

這種時候，話語一定要最強硬：「中華民族早已經不是東亞病夫，中華大地早已不是外國勢力可以胡來的競技場。……想插手中國內政，圖謀分裂中國，只會撞得頭破血流。」

長平

時事評論員

「千萬別逼我動手，因為我實在沒有辦法動手啊」

你唔好迫我出手打你呀屌你老母！

我唔撚夠打呀

台獨呢個話題唔存在

我出手連我自己都驚

由此可以想見，蓬佩奧的火上加油讓北京多麼惱火。

一早屌左毒果係僭維撚党報"，尤其小心呢隻專職雜種打狗"長平"！！！！

呢d 19評論
我都寫到